深圳大廈再晃動 離塌樓一街之隔

深圳大廈再晃動 離塌樓一街之隔

裕暉大廈昨發生晃動。

深圳羅湖區漁邨社區和平新居一棟六層的居民樓前日突然傾斜倒塌後，昨日與此只有一街之隔的裕暉大廈又發生晃動，當局立即疏散轉移樓內所有人員，並在樓宇周邊設置警戒線加強管控，安排專家檢測房屋。

據羅湖區委宣傳部官方微博昨日發佈消息指，漁邨社區工作站反映，位於船步街52號的裕暉大廈發生「晃動」。當局接報後立即疏散樓內人員，並已安排專家檢測大廈。據悉，裕暉大廈建於1999年，內有48戶，主要用於倉庫和辦公。據內媒報道，裕暉大廈離前日傾斜傾斜倒塌的和平新居六層高樓房只隔一條街，步行約八分鐘。

樁基腐蝕致倒塌

羅湖區宣傳部指，和平新居六層高肇事樓房，經初步檢測研判為樁基被腐蝕破壞所致，且建築下方有暗渠，由於房屋基底土層較差，在暗渠水流常年作用下造成樁周水土流失和樁身腐蝕，最終樁基礎發生脆性破壞，導致樓體局部傾斜下沉；不過，初步檢測認為周邊樓房各項指標安全，約1,000名居民已獲疏散安置，並正對周邊樓房進行24小時監測。不料一街之隔的裕暉大廈也發生晃動。
南都網

上一則
上一則
晚年悲涼無依 紅衞兵領袖98歲歿

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

超越香港

大灣區

唔好意思
借個位黎

香港人撐香港隊
入場向世界表達訴求
賽前有奏鄰國國歌儀式，大家識做!

我地仲可以用香港隊名義踢國際賽係因為我地同中國足協係完全分開運作
有自己既地方聯賽
如果可以既話
希望咁多位可以多多支持香港超級足球聯賽
因為香港足總成日話港超無出路
要返中國聯賽/大灣區聯賽

以下係部分香港足球員對近期反修例運動發聲既新聞:

6.16 上街為香港發聲 前港足隊長陳偉豪：問題癥結是市民對政府缺乏信心

逾40本地職球員聯署堅持5大訴求：支持同行的香港人，捍衛自己主場

【曼城訪港】球迷行動未得哥帥重視 黃洋：有責任讓港人看見希望

【旺角遊行】梁冠聰路過紅隧不介意被阻 「感謝港人勇敢發聲」

台港足球大戰 香港球迷高舉反送中標語還大噓國歌

港隊隊長葉鴻輝無視林奠

香港人，贏，一齊贏﹑輸，一齊輸

生為中國人
死為中國魂
居在中國樓
葬在中國樓

一宣佈完要做示範區即刻瘋狂示範榻樓支那堀起啦

後果自負

示範死人冧樓

為左唔比最近我地既深圳人繼續跟進香港
要搞到連塌兩層樓
中共你係得既

想表演大型骨牌展覽？

耶利哥城

又贏